# ПРОЕКТ KYБ #


### Запуск сервера в режиме разработки ###

```npm run server```

### сборка фронта в режиме разработки ###

```npm start```

### Сборка проекта ###

```npm run build```

## Структура проекта ##

- config: файлы конфигурации проекта: сборки и приложения
- src/
    - components: компоненты react
    - functional: функции (функциональные компоненты) без собственного DOM-представления
    - layouts: основной каркас шаблона
    - modules: функциональные модули
    - nodes: страницы, загружаемые при переходе по роутам
    - reducers: редьюсеры
    - routes: URL маршруты
    - actions: action-creators
    - middleware: функции, обрабатывающие запросы к серверу и ответы
    - utils: утилитарные вспомогательные функции
    - assets: статические файлы проекта

### Алиасы путей ###

Для удобства в проекте пути прописаны как алиасы, а не  как реальные 
пути. Для фронтенда алиасы прописаны в `webpack.config.js`, 
блок `resolve.alias`. Сервер использует алиасы из файла 
`src/server/aliases.js`.

### Работа с REST-API ###

Endpoints API регистрируются в конфиг-файле /config/api.js. 
Там же указываются хост и протокол, по которым будет 
происходить обращение к REST-API

Затем можно делать запросы по при помощи методов модуля API:

```javascript
// Регистрируем путь в файле /config/api.js
const api = {
    // ...
    endpoint: '/v1/api/endpoin/'
    // ...
};

// В коком-то компоненте
import API from 'modules/API';

// GET-запрос 
API.get('endpoint').then(data => console.log(data))
// POST-запрос 
API.post('endpoint').then(data => console.log(data))
```

Так же можно зарегистрировать обработчики запроса на 
сервер и ответа сервера. Обработчик - это функция, в которую 
будут передаваться данные. обработчику запроса данные 
передаются в первом аргументе. Обработчику ответа в первом аргументе
передается объект ошибки или null, а response передается во
втором аргументе.

Примеры:
```javascript
const register = API.register();
const responseMiddlevware = (err, res) => {
    if (err) {
        return err;
    }
    // Тут можно поменять объект, возвращенные сервером
    // и обязательно вернуть 
    return res;
}
const requestMiddlevware = (req) => {
    // Тут можно поменять объект запроса
    // и обязательно вернуть 
    return req;
}
// Регистрируем обработчики для GET-запроса на URL,
// зарегистрированные под ключем 'endpoint'
register.get('endpoint', requestMiddlevware, responseMiddlevware);
```

## Виджеты (компонент Widget)

Простой компонент-обертка, который принимает в качестве обязательного
параметра ID виджета, затем через экшен FETCH_WIDGET, с которым
передается ID виджета, запрашивает документы и передает массив их ID
в параметре ```docs``` в дочерный компонент.

В случае серверного рендеринга просто получает данные из
store.widgets[props.id] и передает в дочерний компонент для рендера.

***Внимание! Виджет передает только строковые ID, дочерний компонент должен 
сам по этим ID получить документы из стора.***

## Листинги (компонент Listing)

Компонент Listing контролирует загрузку и отображение динамически 
формируемого списка документов. Он может фильтровать и не передавать
для отображения документы, которые уже есть в определенных виджетах.

***Принцип работы листинга***

Листинг полностью самостоятельный компонент со своим внутренним
состоянием, он может читать данные из стора и передавать данные
в стор, но он никак не будет реагировать на изменения стора.

Принимаемые параметры:
- name (обязательный параметр): ID листинга, например "type.Content"
- init: объект данных, с которыми будет инициализирован листинг:
  - nextPage: есть ли следующая страница листинга,
  любое значение, будет приведено к булевому типу
  - docs: массив документов, которые будут отображены при инициализации
- sendNewDocs: функция, которая будет вызываться каждый раз, когда листинг 
получает новые документы, в аргумент ей передается массив полученных 
документов
- quantity: количество документов на одной странице (получаемых и 
отображаемых за каждый запрос), по умолчанию 12,
- filterDocsFromWidgets: массив имен (ID) виджетов, за которыми будет 
наблюдать листинг, если в списке документов появится тот, который уже
есть в одном из наблюдаемых виджетов, то такой документ не будет передан 
для рендеринга


Листинг передает в единственный дочерний КОМПОНЕНТ (важно, чтобы 
это был именно компонент, а не просто JSX-разметка) следующие 
пропсы: 
- docs: готовый для рендеринга массив документов
- status: строка статуса, может принимать следующие значения:
   - '' - без статуса
   - 'done' - документов для отображения больше нет 
   (для сокрытия кнопки "Показать еще")
   - 'error' - ошибка при загрузке с сервера
   - 'loading' - идет процесс загрузки с сервера,
   этот статус устанавливается если сервер не ответил
   в течении 200 миллисекунд, если сервер ответил раньше,
   то статус не будет передан
- getMore: функция, которую необходимо вызвать для получения
документов, по-умолчанию возвращает количество документов,
переданное в свойстве компонента Listing ```quantity```, 
но можно передать в аргументе другое число.

***Внимание! Листинг передает только строковые ID, дочерний компонент должен 
сам по этим ID получить документы из стора.***
   

### Примечания

- Компонент документа получает только ID и привязывается через 
функцию connect() к соответствующему документу по полученному ID
